\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{cmap}
\usepackage[T2A]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[english, russian]{babel}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{pythontex}
\usepackage{graphics}
\usepackage{graphicx}

\begin{document}

\begin{center}
\Huge Тестирование работы пакета \emph{pythontex}
\end{center}

\vspace{10mm}

\normalsize

\section{Простые вычисления}

\verb!py{2+3}!

\py{2+3}

\section{Вывод текста}

\begin{pygments}{text}
\begin{pycode}
print(r'\begin{center}')
print(r'\large \textit{A message from Python to} \LaTeX')
print(r'\end{center}')
\end{pycode}
\end{pygments}

\begin{pycode}
print(r'\begin{center}')
print(r'\large \textit{A message from Python to} \LaTeX')
print(r'\end{center}')
\end{pycode}

\section{Вычисления в командной строке \emph{python}}
\begin{pygments}{text}
\begin{pyconsole}
var = 1 + 1
var
\end{pyconsole}
\end{pygments}

\begin{pyconsole}
var = 1 + 1
var
\end{pyconsole}

\section{Вычисление значений в таблице}

\begin{verbatim}
\begin{pycode}
print(r"\begin{tabular}{c|c}")
print(r"$m$ & $2^m$ \\ \hline")
print(r"%d & %d \\" % (1, 2**1))
print(r"%d & %d \\" % (2, 2**2))
print(r"%d & %d \\" % (3, 2**3))
print(r"%d & %d \\" % (4, 2**4))
print(r"\end{tabular}")
\end{pycode}
\end{verbatim}

\begin{pycode}
print(r"\begin{tabular}{c|c}")
print(r"$m$ & $2^m$ \\ \hline")
print(r"%d & %d \\" % (1, 2**1))
print(r"%d & %d \\" % (2, 2**2))
print(r"%d & %d \\" % (3, 2**3))
print(r"%d & %d \\" % (4, 2**4))
print(r"\end{tabular}")
\end{pycode}

\section{Вычисление в функции}

\begin{verbatim}
\begin{pycode}
def fib(n):
    a, b = 0, 1
    for i in range(n):
        a, b = b, a + b
    return a
\end{pycode}  
\end{verbatim}

\begin{pycode}
def fib(n):
    a, b = 0, 1
    for i in range(n):
        a, b = b, a + b
    return a
\end{pycode}

Результат вычислений: $F_{10} = \py{fib(10)}$

\clearpage

\section{Генерация графика}

\begin{pycode}
from pylab import *
def f(t):
    return cos(2 * pi * t) * exp(-t)
t = linspace(0, 5, 500)
y = f(t)
clf()
figure(figsize=(5, 3))
rc("text", usetex=True)

plot(t, y)
title("Function example")
text(3, 0.15, r"$y = \cos(2 \pi t) e^{-t}$")
xlabel("time (s)")
ylabel("voltage (mV)")
savefig("plot.pdf", bbox_inches="tight")
print(r"\begin{figure}[h]")
print(r"\centering")
print(r"\includegraphics[width=0.85\textwidth]{plot.pdf}")
print(r"\caption{Function example}")
print(r"\end{figure}")
\end{pycode}

\end{document}
